上門探病變非禮 性侵姪女姑丈囚一年

六旬姑丈獲悉姪女肚痛，特意上門探望，其間卻藉詞按摩、實質向姪女上下其手，先將姪女上衣扯高，再拉底褲子吻向胸部及私處。姪女啞忍兩個月，惟因未能忍受情緒困擾下報警求助。姑丈早前承認非禮罪，裁判官今判刑時指，被告忘掉自己長輩身份，侵犯姪女，嚴重違反誠信，判監一年。
滿頭白髮的被告（67歲）早前認罪，裁判官今指，從案情可見女事主曾多次將被告推開，惟被告未有理會對方感受，繼續侵犯，十分鐘後始「停手」，可見被告使用一定程度的武力。X事後向家人哭訴，不難想像事件對她造成的情緒困擾。裁判官直指被告行為卑劣，犯案時間長，案情嚴重。
辯方求情時稱，被告承認一時衝動下犯案，願意承擔責任，並呈上兩封由子女撰寫的求情信，兩人感謝被告養育照顧之恩。
事發於去年11月，事主X因腹痛，獨自在屯門家中休息。被告上門探望，其間卻侵犯X。當時X感到震驚和害怕，嘗試推開被告不果，受辱10分鐘後被告始離開。
X其後向父親哭訴，被告亦致電X父承認犯案並道歉。事件一度驚動警方，惟X起初決定給被告一次機會，不打算追究；惟事後她一直感到傷心和沮喪、情緒低落，遂再次報警。

阿sir唔撚做野?

被告（67歲）

姪女幾歲又唔講

21歲